{
    "1": {
        "question": "Під час гіпертонічного кризу хворому ввели магнію сульфат, в результат чого відбулося різкє зниження артеріального тиску. Введенням якого препарату можна запобiгти по6ічному ефекту сульфату магнію?",
        "options": [
            "Кальцію хлорид",
            "Калію хлорид",
            "Трилон Б",
            "Натрію бромід",
            "Натрію сульфат"
        ],
        "answer": "Кальцію хлорид"
    },
    "2": {
        "question": " Паренхіма аденогіпофізу представлена трабекулами, утвореними залозистими клітинами. Серед аденоцитів є клітини з гранулами, які забарвлюються основними барвниками і містять глікопротеїди. Які це клітини?",
        "options": [
            "Іонадотропоцити, тиротропоцити",
            "Соматотропоцити",
            "Меланотропоцити",
            "Мамотропоцити",
            "Хромофобні клітини"
        ],
        "answer": "Іонадотропоцити, тиротропоцити"
    },
    "3": {
        "question": " У хворого із сечокам’яною хворобою виник нестерпний спастичний біль. Для попередження больового шоку йому ввели разом з атропіном наркотичний аналь-гетик, що не має спазмогенного ефекту. Який це препарат?",
        "options": [
            "Промедол",
            "Трамадол",
            "Піритрамід",
            "Етилморфіну гідрохлорид",
            "Морфіну гідрохлорид"
        ],
        "answer": "Промедол"
    },
    "4": {
        "question": " До травматологічного пункту доставлено постраждалого після ДТП з діагнозом: закритий перелом середньої третини стегна зі зміщенням. З метою репозиції кісткових уламків хворому введено 10 мл 2% розчину дитиліну в/в, внаслідок чого розвинулося тривале апное та міорелакса-ція. Дефіцитом якого ферменту зумовлена вказана фармакогенетична ферменто-патія?",
        "options": [
            "Псевдохолінестераза",
            "Уридіндифосфоглюкуронова трансфе-раза",
            "Глюкозо-6-фосфатдегідрогеназа",
            "Метгемоглобінредуктаза",
            "N-ацетилтрансфераза"
        ],
        "answer": "Псевдохолінестераза"
    },
    "5": {
        "question": " Підлітку, що перебував у стані тяжкого алкогольного сп’яніння, лікар швидкої допомоги серед інших заходів здійснив внутрішньом’язове введення розчину кофеїну. Поясніть,Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 2який принцип взаємодії між алкоголем та кофеїном пояснює доцільність даної маніпуляції:",
        "options": [
            "Фізіологічний антагонізм",
            "Синергізм",
            "Потенціація",
            "Конкурентний антагонізм",
            "Сумація ефектів"
        ],
        "answer": "Фізіологічний антагонізм"
    },
    "6": {
        "question": " Захворювання бері-бері - це класична форма недостатності вітаміну тіаміну. Активна форма його синтезується за допомогою ферменту з класу:",
        "options": [
            "Трансфераз",
            "Оксидоредуктаз",
            "Гідролаз",
            "Ліаз",
            "Ізомераз"
        ],
        "answer": "Трансфераз"
    },
    "7": {
        "question": " Після введення пірогену у хворого підвищилася температура тіла, шкірні покриви стали блідими, холодними на дотик, з’явилася остуда, збільшилося споживання кисню. Яка зміна у процесах терморегуляції буде спостерігатися, насамперед, під час описаного періоду лихоманки?",
        "options": [
            "Зниження тепловіддачі",
            "Збільшення теплопродукції",
            "Тепловіддача та теплопродукція перебувають у рівновазі",
            "Зниження теплопродукції",
            "-"
        ],
        "answer": "Зниження тепловіддачі"
    },
    "8": {
        "question": " Епідеміологічне дослідження поширення пухлин виявило високу кореляцію розвитку пухлин легень з тютюнопалінням. З дією якого хімічного канцерогену найімовірніше пов’язаний розвиток даного виду патології?",
        "options": [
            "3,4-бензопірен",
            "Ортоаміноазотолуол",
            "Афлатоксин",
            "Метилхолантрен",
            "Діетилнітрозамін"
        ],
        "answer": "3,4-бензопірен"
    },
    "9": {
        "question": " В ході експерименту у білого щура моделювався набряк легені шляхом введення адреналіну. Який патогенетичний механізм розвитку набряку є провідним в даному випадку?",
        "options": [
            "Гідродинамічний",
            "Токсичний",
            "Мембраногенний",
            "Лімфогенний",
            "Колоїдно-осмотичний"
        ],
        "answer": "Гідродинамічний"
    },
    "10": {
        "question": " У хворого інфаркт міокарда. Активність якого ферменту буде значно підвищена в сироватці крові хворого в перші години?Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
        "options": [
            "3Креатинфосфокіназа МВ",
            "ЛДГ4",
            "ACT",
            "ЛДГ5",
            "АЛТ"
        ],
        "answer": "3Креатинфосфокіназа МВ"
    },
    "11": {
        "question": " У хворого спостерігається атонія м’язів. Назвіть фермент м’язової тканини, активність якого може бути знижена при такому стані:",
        "options": [
            "Креатинфосфокіназа",
            "Амілаза",
            "Транскетолаза",
            "Глутамінтрансфераза",
            "Каталаза"
        ],
        "answer": "Креатинфосфокіназа"
    },
    "12": {
        "question": " Пацієнтові, що звернувся до травмпункту у зв’язку з травмою, отриманою під час роботи на присадибній ділянці, лікар призначив введення правцевого анатоксину. Який імунітет сформується у даного пацієнта після введення препарату?",
        "options": [
            "Антитоксичний активний",
            "Антитоксичний пасивний",
            "Антимікробний активний",
            "Антимікробний пасивний",
            "Нестерильний"
        ],
        "answer": "Антитоксичний активний"
    },
    "13": {
        "question": " При яких групах крові батьків за резус-фактором можливий розвиток резус-конфлікту під час вагітності?",
        "options": [
            "Жінка Rh(-), чоловік Rh(+) (гомозигота)",
            "Жінка Rh(+), чоловік Rh(+) (гомозигота)",
            "Жінка Rh(+), чоловік Rh(+) (гетерозигота)",
            "Жінка Rh(-), чоловік Rh(-)",
            "Жінка Rh(+) (гетерозигота), чоловік Rh(+) (гомозигота)"
        ],
        "answer": "Жінка Rh(-), чоловік Rh(+) (гомозигота)"
    },
    "14": {
        "question": " Здорова людина перебуває в небезпечному за захворюванням на малярію районі. Який із зазначених препаратів необхідно призначити з метою особистої хімі-опрофілактики малярії?",
        "options": [
            "Хінгамін",
            "Сульфален",
            "Тетрациклін",
            "Метронідазол",
            "Бісептол"
        ],
        "answer": "Хінгамін"
    },
    "15": {
        "question": " У хворого спостерігається типова для нападу малярії клінічна картина: остуда, жар, проливний піт. Яка стадія малярійного плазмодію найімовірніше буде виявлена в крові хворого в цей час?",
        "options": [
            "Мерозоїт",
            "Спорозоїт",
            "ОокінетаЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "4Спороциста",
            "Мікро- або макрогамети"
        ],
        "answer": "Мерозоїт"
    },
    "16": {
        "question": " Юнак 15-ти років скаржиться на загальну слабкість, запаморочення, швидку стомлюваність. В ході обстеження виявлено еритроцити зміненої форми, кіль- кість їх знижена. Попередній діагноз: сер-поподібноклітинна анемія. Який тип мутації зумовлює розвиток цього патологічного стану?",
        "options": [
            "Точкова мутація",
            "Мутація зсуву рамки зчитування",
            "Делеція",
            "Інверсія",
            "Хромосомна аберація"
        ],
        "answer": "Точкова мутація"
    },
    "17": {
        "question": " Хворій виконують операцію на щитоподібній залозі. Гілки яких артерій повинен перев’язати хірург під час операції?",
        "options": [
            "Верхня та нижня щитоподібна",
            "Верхня та нижня гортанна",
            "Верхня щитоподібна та щитошийний стовбур",
            "Верхня щитоподібна та висхідна шийна",
            "Висхідна шийна та глибока шийна"
        ],
        "answer": "Верхня та нижня щитоподібна"
    },
    "18": {
        "question": " У хворого 75-ти років з позачеревної клітковини видалена пухлина розмірами 16х8х6 см. Мікроскопічно: анаплазова-ні жирові клітини з ознаками клітинного атипізму, поліморфізму. Зустрічаються величезні спотворені клітини, що мають у цитоплазмі жирові крапельки. Найімовірнішим є такий діагноз:",
        "options": [
            "Ліпосаркома",
            "Ліпома",
            "Фібросаркома",
            "Міосаркома",
            "Мезотеліома"
        ],
        "answer": "Ліпосаркома"
    },
    "19": {
        "question": " Внаслідок травми у людини ушкоджений отолітовий апарат внутрішнього вуха. На які подразники НЕ ЗМОЖЕ реагувати ця людина?",
        "options": [
            "Рух з лінійним прискоренням",
            "Рух з кутовим прискоренням",
            "Дотикові",
            "Світлові",
            "Звукові"
        ],
        "answer": "Рух з лінійним прискоренням"
    },
    "20": {
        "question": " У хворого напад тахікардії. Які мембранні циторецептори кардіоміоцитів доцільно заблокувати, щоб припинити напад?",
        "options": [
            "в-адренорецептори",
            "а-адренорецептори",
            "М-холінорецептори",
            "Н-холінорецептори",
            "М- та Н-холінорецептори"
        ],
        "answer": "в-адренорецептори"
    },
    "21": {
        "question": "Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 5Під час патологічних процесів, які супроводжуються гіпоксією, відбувається неповне відновлення молекули кисню в дихальному ланцюзі і накопичення перо-ксиду водню. Вкажіть фермент, який забезпечує його руйнування:",
        "options": [
            "Каталаза",
            "Цитохромоксидаза",
            "Сукцинатдегідрогеназа",
            "Кетоглутаратдегідрогеназа",
            "Аконітаза"
        ],
        "answer": "Каталаза"
    },
    "22": {
        "question": " У хворого після травми виникла необхідність введення протиправцевої сироватки, але проба на чутливість до сироватки виявилася позитивною. Специфічну гіпо-сенсибілізацію у хворого слід виконати за допомогою введення:",
        "options": [
            "Мінімальних доз специфічного алергену",
            "Фізіологічних доз глюкокортикоїдів",
            "Роздільної дози специфічного алергену",
            "Лікувальних доз антигістамінних препаратів",
            "Наркотичних речовин, що знижують чутливість"
        ],
        "answer": "Мінімальних доз специфічного алергену"
    },
    "23": {
        "question": " Водій автомобіля дістав травму грудної клітки внаслідок удару об рульове колесо. Яка з перерахованих артерій найімовірніше може бути ушкодженою?",
        "options": [
            "A. thoracica interna",
            "А. thyroidea superior",
            "А. subscapularis",
            "А. vertebralis",
            "А. suprascapularis"
        ],
        "answer": "A. thoracica interna"
    },
    "24": {
        "question": " У вагітної жінки розвинувся токсикоз з тяжким повторним блюванням шлунковим вмістом протягом доби. Наприкінці доби почали проявлятися тетанічні судоми та зневоднення організму. Який розлад кислотно-лужної рівноваги викликав дані зміни?",
        "options": [
            "Негазовий видільний алкалоз",
            "Газовий алкалоз",
            "Газовий ацидоз",
            "Негазовий метаболічний ацидоз",
            "Негазовий видільний ацидоз"
        ],
        "answer": "Негазовий видільний алкалоз"
    },
    "25": {
        "question": " На ізольованому серці шляхом охолодження припиняють функціонування окремих структур. Яку структуру охолодили, якщо серце внаслідок цього спочатку припинило скорочення, а далі відновило їх із частотою у 2 рази меншою за вихідну?",
        "options": [
            "Синоатріальний вузол",
            "Атріовентрикулярний вузол",
            "Пучок Гіса",
            "Ніжки пучка Гіса",
            "Волокна Пуркіньє"
        ],
        "answer": "Синоатріальний вузол"
    },
    "26": {
        "question": " У жінки 30-ти років хвилинний об’єм крові у стані спокою становить 5 л/хв. Який об’єм крові проходить у неї за 1 хвилину крізь судини легень?Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
        "options": [
            "65 л",
            "3,75 л",
            "2,5 л",
            "2,0 л",
            "1,5 л"
        ],
        "answer": "65 л"
    },
    "27": {
        "question": " Після перенесеного запального захворювання у хворого виникло неповне відведення очного яблука в латеральну сторону. Який нерв у хворого пошкоджений?",
        "options": [
            "Відвідний",
            "Окоруховий",
            "Блоковий",
            "Зоровий",
            "Лицевий"
        ],
        "answer": "Відвідний"
    },
    "28": {
        "question": " У дитини, що померла від дифтерії з явищами серцевої недостатності, на розтині виявлено, що порожнини серця розширені в поперечнику; м’яз серця тьмяний, в’ялий, на розрізі строкатий, з жовтуватими ділянками. У цитоплазмі деяких кардіоміоцитів зі збереженою цитоплазмою спостерігаються дрібні вакуолі. На заморожених зрізах вакуолі забарвлюються у оранжевий колір суданом 3. Який вид дистрофії виявлений у кардіоміоци-тах?",
        "options": [
            "Жирова",
            "Вуглеводна",
            "Балонна",
            "Гіаліново-крапельна",
            "Гідропічна"
        ],
        "answer": "Жирова"
    },
    "29": {
        "question": " У хворого на тимому (пухлину загру-динної залози) спостерігаються ціаноз, розширення підшкірної венозної сітки і набряк м’яких тканин обличчя, шиї, верхньої половини тулуба і верхніх кінцівок. Який венозний стовбур перетиснено пухлиною?",
        "options": [
            "Верхня порожниста вена",
            "Зовнішня яремна вена",
            "Підключична вена",
            "Внутрішня яремна вена",
            "Передня яремна вена"
        ],
        "answer": "Верхня порожниста вена"
    },
    "30": {
        "question": " Хворій 20-ти років в зв’язку з ревматизмом призначено тривалий прийом аспірину. Який структурний компонент слизової оболонки шлунку найбільшою мірою забезпечить її захист від ушкодження?",
        "options": [
            "Одношаровий призматичний залозистий епітелій",
            "Сполучна тканина",
            "М’язова тканина",
            "Багатошаровий війчастий епітелій",
            "Багатошаровий плаский незроговілий епітелій"
        ],
        "answer": "Одношаровий призматичний залозистий епітелій"
    },
    "31": {
        "question": " У хворої 36-ти років, яка лікувалася сульфаніламідами з приводу респіраторної вірусної інфекції, в крові спостеріга- ються гіпорегенераторна нормохромна анемія, лейкопенія,Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 7тромбоцитопенія. В кістковому мозку - зменшення кількості мiєлокарiоцитiв. Яка це анемія?",
        "options": [
            "Гіпопластична",
            "Гемолітична",
            "Постгеморагічна",
            "В 12-фолієводефіцитна",
            "Залізодефіцитна"
        ],
        "answer": "Гіпопластична"
    },
    "32": {
        "question": " Чоловік 38-ми років раптово помер. На розтині: у задній стінці лівого шлуночка серця виявлено інфаркт міокарда. Які найбільш імовірні зміни у будові міокардіоцитів можна побачити у вогнищі інфаркту мікроскопічно?",
        "options": [
            "Каріолізис",
            "Жирова дистрофія",
            "Вуглеводна дистрофія",
            "Звапнування",
            "Білкова дистрофія"
        ],
        "answer": "Каріолізис"
    },
    "33": {
        "question": " У лікарню надійшла робітниця хімічного підприємства з ознаками отруєння. У волоссі цієї жінки знайдено підвищену концентрацію арсенату, який блокує лі-поєву кислоту. Вкажіть, порушення якого процесу є найімовірною причиною отруєння:",
        "options": [
            "Окислювальне декарбоксилювання ПВК",
            "Мікросомальне окиснення",
            "Відновлення метгемоглобіну",
            "Відновлення органічних перекисів",
            "Знешкодження супероксидних іонів"
        ],
        "answer": "Окислювальне декарбоксилювання ПВК"
    },
    "34": {
        "question": " Під час операції на головному мозку помічено, що подразнення певних зон кори великих півкуль викликало у хворого і тактильні і температурні відчуття. На яку звивину діяли подразники?",
        "options": [
            "Постцентральна",
            "Прецентральна",
            "Верхня латеральна",
            "Поясна",
            "Парагіпокампова"
        ],
        "answer": "Постцентральна"
    },
    "35": {
        "question": " З метою аналгезії можуть бути використані речовини, що імітують ефекти морфіну, але виробляються в ЦНС. Вкажіть таку речовину:",
        "options": [
            "в-ендорфін",
            "Окситоцин",
            "Вазопресин",
            "Кальцитонін",
            "Соматоліберин"
        ],
        "answer": "в-ендорфін"
    },
    "36": {
        "question": " У хворого через 12 годин після гострого нападу загрудинного болю спостерігається різке підвищення активності АсАТ в сироватці крові. Вкажіть патологію, для якої характерне це змі- щення:Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
        "options": [
            "8!нфаркт міокарду",
            "Вірусний гепатит",
            "Колагеноз",
            "Цукровий діабет",
            "Нецукровий діабет"
        ],
        "answer": "8!нфаркт міокарду"
    },
    "37": {
        "question": " У дитини, що народилася від пізнього шлюбу, спостерігаються малий зріст, відставання у розумовому розвитку, товстий \"географічний” язик, вузькі очні щілини, пласке обличчя з широкими вилицями. Що найімовірніше спричинило розвиток вказаного синдрому?",
        "options": [
            "Спадкова хромосомна патологія",
            "Пологова травма",
            "Внутрішньоутробна інтоксикація",
            "Внутрішньоутробна інфекція",
            "Внутрішньоутробний імунний конфлікт"
        ],
        "answer": "Спадкова хромосомна патологія"
    },
    "38": {
        "question": " Людина стоїть у кімнаті в легкому одязі; температура повітря +14°C. Вікна і двері зачинені. Яким шляхом організм людини віддає найбільше тепла?",
        "options": [
            "Теплорадіація",
            "Теплопроведення",
            "Конвекція",
            "Випаровування",
            "Перспірація"
        ],
        "answer": "Теплорадіація"
    },
    "39": {
        "question": " До медико-генетичної консультації звернулася жінка за рекомендацією гінеколога з приводу відхилень фізичного і статевого розвитку. В ході мікроскопії клітин слизової оболонки ротової порожнини не знайдено статевого хроматину. Який найбільш імовірний діагноз?",
        "options": [
            "Синдром Шерешевського-Тернера",
            "Хвороба Дауна",
            "Синдром Клайнфельтера",
            "Хвороба Реклінгаузена",
            "Трисомія за Х-хромосомою"
        ],
        "answer": "Синдром Шерешевського-Тернера"
    },
    "40": {
        "question": " 35-річному хворому на атопічний дерматит був призначений лоратадин. Визначте механізм дії цього препарату:",
        "options": [
            "Блокує НІ-гістамінові рецептори",
            "Блокує ГАМК-рецептори",
            "Стимулює М-холінорецептори",
            "Блокує в-адренорецептори",
            "Стимулює дофамінові рецептори"
        ],
        "answer": "Блокує НІ-гістамінові рецептори"
    },
    "41": {
        "question": " Розпочинається імплантація бластоцисти людини. Як називається період ембріогенезу, що розпочинається одночасно з імплантацією?",
        "options": [
            "Гаструляція",
            "Інвагінація",
            "ДиференціюванняЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "9Гістогенез",
            "Дроблення"
        ],
        "answer": "Гаструляція"
    },
    "42": {
        "question": " Лікар швидкої допомоги був викликаний до жінки 40-ка років з приводу нападу бронхіальної астми з явищами стенокардії, лікар ввів хворій належний препарат. Який із наведених препаратів найбільш ефективний для невідкладної допомоги?",
        "options": [
            "Сальбутамол",
            "Ефедрин",
            "Адреналін",
            "Атропін",
            "Платифілін"
        ],
        "answer": "Сальбутамол"
    },
    "43": {
        "question": " Який препарат слід призначити хворому, у якого з’явилося безсоння внаслідок появи висипань алергічного характеру з почервонінням, набряком та сильним свербінням?",
        "options": [
            "Димедрол",
            "Фенобарбітал",
            "Нітразепам",
            "Хлоралгідрат",
            "Натрію оксибутират"
        ],
        "answer": "Димедрол"
    },
    "44": {
        "question": " В дитячому садку проведені планові щеплення вакциною проти кору. Яким методом можна перевірити формування післявакцинального імунітету?",
        "options": [
            "Серологічний",
            "Вірусологічний",
            "Бактеріологічний",
            "Бактеріоскопічний",
            "Алергічний"
        ],
        "answer": "Серологічний"
    },
    "45": {
        "question": " Після курсу терапії хворому на виразку дванадцятипалої кишки лікар пропонує вживати соки з капусти та картоплі. Вміст яких речовин в цих продуктах сприяє профілактиці та загоєнню виразок?",
        "options": [
            "Вітамін U",
            "Пантотенова кислота",
            "Вітамін C",
            "Вітамін Б\\",
            "Вітамін K"
        ],
        "answer": "Вітамін U"
    },
    "46": {
        "question": " У дитини з білявим волоссям, блідою шкірою відмічається збільшений тонус м’язів, судоми та розумова відсталість. В крові підвищений рівень фенілаланіну. Який з перелічених методів необхідно застосувати для встановлення діагнозу цієї ензимопатії?",
        "options": [
            "Біохімічний",
            "Цитогенетичниий",
            "Популяційно-статистичний",
            "Електрофізіологічний",
            "Генеалогічний"
        ],
        "answer": "Біохімічний"
    },
    "47": {
        "question": "Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 10Хворому з больовим синдромом в суглобах постійно призначають аспірин. Який з перерахованих ферментів він пригнічує?",
        "options": [
            "Циклооксигеназа",
            "Ліпооксигеназа",
            "Фосфоліпаза А2",
            "Фосфоліпаза D",
            "Фосфоліпаза С"
        ],
        "answer": "Циклооксигеназа"
    },
    "48": {
        "question": " Робота шахтарів у забої часто спричинює антракоз. Який вид дихальної недостатності може розвинутися при цьому?",
        "options": [
            "Рестриктивний",
            "Обструктивний",
            "Дисрегуляторний",
            "Торакальний",
            "Діафрагмальний"
        ],
        "answer": "Рестриктивний"
    },
    "49": {
        "question": " До гінекологічного відділення госпіталізована жінка з клінікою гострого живота, припускається позаматкова вагітність. Крізь яке анатомічне утворення або його частину гінеколог буде виконувати пункцію черевної порожнини?",
        "options": [
            "Fornix vaginae posterior",
            "Fornix vaginae anterior",
            "Cervix uteri",
            "Rectum",
            "-"
        ],
        "answer": "Fornix vaginae posterior"
    },
    "50": {
        "question": " У дитини 6-ти місяців спостерігається різке відставання в психомоторному розвитку, бліда шкіра з екзематозними змінами, біляве волосся, блакитні очі, напади судом. Найточніше встановити діагноз у цієї дитини дозволить визначення в крові і сечі концентрації такої речовини:",
        "options": [
            "Фенілпіруват",
            "Триптофан",
            "Гістидин",
            "Лейцин",
            "Валін"
        ],
        "answer": "Фенілпіруват"
    },
    "51": {
        "question": " У хворого діагностували легеневу форму туберкульозу. Який з наведених лікарський засіб використовують для лікування туберкульозу?",
        "options": [
            "Ізоніазид",
            "Пеніцилін",
            "Норсульфазол",
            "Тетрациклін",
            "Фуразолідон"
        ],
        "answer": "Ізоніазид"
    },
    "52": {
        "question": " Дитина доставлена в санпропускник в стані асфіксії. Під час огляду в гортані виявлені білуваті плівки, що обтурують просвіт та легко видаляються. Лікар припускає дифтерію. Про яке запалення гортані йдеться?Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
        "options": [
            "11Крупозне",
            "Катаральне",
            "Дифтеритичне",
            "Серозне",
            "Гнійне"
        ],
        "answer": "11Крупозне"
    },
    "53": {
        "question": " В бактеріологічній лабораторії досліджувалися консерви, які спричинили тяжку токсикоінфекцію. В результаті мікроскопії культури з середовища Кітта-Тароцці виділені грампозитивні палички, схожі на тенісну ракетку. Який діагноз встановить лікар?",
        "options": [
            "Ботулізм",
            "Хламідіоз",
            "Туляремія",
            "Дизентерія",
            "Черевний тиф"
        ],
        "answer": "Ботулізм"
    },
    "54": {
        "question": " Хворому на глаукому призначили пілокарпіну гідрохлорид в очних краплях. До якої фармакологічної групи належить цей препарат?",
        "options": [
            "М-холіноміметики",
            "М-холіноблокатори",
            "Міорелаксанти",
            "а-адреноблокатори",
            "Іангліоблокатори"
        ],
        "answer": "М-холіноміметики"
    },
    "55": {
        "question": " Під час автомобільної аварії людина зазнала сильного удару в епігастральну ділянку, внаслідок чого виникла зупинка серця. Що могло стати причиною таких змін серцевої діяльності?",
        "options": [
            "Підвищення тонусу блукаючого нерва",
            "Підвищене виділення кортизолу",
            "Підвищене виділення адреналіну",
            "Підвищене виділення альдостерону",
            "Підвищення тонусу симпатичної нервової системи"
        ],
        "answer": "Підвищення тонусу блукаючого нерва"
    },
    "56": {
        "question": " До лікаря-інфекціоніста на прийом прийшов хворий зі скаргами на лихоманку, яка триває три дні, загальну слабкість, безсоння, погіршення апетиту. Лікар припускає черевний тиф. Для підтвердження діагнозу найдоцільніше призначити виділення:",
        "options": [
            "Іемокультури",
            "Копрокультури",
            "Уринокультури",
            "Білікультури",
            "Мієлокультури"
        ],
        "answer": "Іемокультури"
    },
    "57": {
        "question": " У здорової дорослої людини швидкість проведення збудження через атріовен- трикулярний вузол дорівнює 0,02-0,05 м/с. Атріовентрикулярна затримка забезпечує:",
        "options": [
            "Послідовність скорочення передсердь та шлуночків",
            "Одночасність скорочення обох передсердь",
            "Одночасність скорочення обох шлуночків",
            "12Достатню силу скорочення передсердь",
            "Достатню силу скорочення шлуночків"
        ],
        "answer": "Послідовність скорочення передсердь та шлуночків"
    },
    "58": {
        "question": " В клітині, яка мітотично ділиться, спостерігається розходження дочірніх хро-матид до полюсів клітини. На якій стадії мітотичного циклу перебуває клітина?",
        "options": [
            "Анафаза",
            "Метафаза",
            "Телофаза",
            "Профаза",
            "Інтерфаза"
        ],
        "answer": "Анафаза"
    },
    "59": {
        "question": " На розтині тіла померлого виявлено, що вся права легеня збільшена, щільна, на плеврі нашарування фібрину, на розрізі тканина сірого кольору, з якої стікає каламутна рідина. Для якого захворювання легенів характерна така картина?",
        "options": [
            "Крупозна пневмонія",
            "Вогнищева пневмонія",
            "Інтерстиціальна пневмонія",
            "Іангрена легені",
            "Фіброзувальний альвеоліт"
        ],
        "answer": "Крупозна пневмонія"
    },
    "60": {
        "question": " Вкажіть антибіотик, що утворює хе-латні сполуки з іонами кальцію, заліза, алюмінію, які не абсорбуються з тонкого кишківника:",
        "options": [
            "Доксицикліну гідрохлорид",
            "Амоксиклав",
            "Іентаміцину сульфат",
            "Ампіциліну натрієва сіль",
            "Хіноксидин"
        ],
        "answer": "Доксицикліну гідрохлорид"
    },
    "61": {
        "question": " Аналіз крові хворого на цукровий діабет показав наявність молочної кислоти у концентрації 2,5 ммоль/л. Яка кома розвинулася у хворого?",
        "options": [
            "Лактацидемічна",
            "Гіперглікемічна",
            "Гіпоглікемічна",
            "Гіперосмолярна",
            "Гіперкетонемічна"
        ],
        "answer": "Лактацидемічна"
    },
    "62": {
        "question": " Підвищення внутрішньочерепного тиску у хворого з церебральною гематомою обумовило надмірну активність блукаючого нерва (ваготонію) та зміну частоти серцевих скорочень. Який вид аритмії серця виникає при цьому?",
        "options": [
            "Синусова брадикардія",
            "Синусова тахікардія",
            "Шлуночкова екстрасистолія",
            "Пароксизмальна тахікардія",
            "Передсердно-шлуночкова блокада"
        ],
        "answer": "Синусова брадикардія"
    },
    "63": {
        "question": "Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 13В ході обстеження людини необхідно визначити, яка частка альвеолярного повітря оновлюється під час кожного вдиху. Який з наведених показників необхідно розрахувати для цього?",
        "options": [
            "Коефіцієнт легеневої вентиляції",
            "Хвилинний об’єм дихання",
            "Хвилинна альвеолярна вентиляція",
            "Життєва ємність легень",
            "Функціональна залишкова ємність легень"
        ],
        "answer": "Коефіцієнт легеневої вентиляції"
    },
    "64": {
        "question": " У людини необхідно оцінити стан клапанів серця. Яким з інструментальних методів дослідження доцільно скористатися для цього?",
        "options": [
            "Фонокардіографія",
            "Електрокардіографія",
            "Сфігмографія",
            "Флебографія",
            "Зондування судин"
        ],
        "answer": "Фонокардіографія"
    },
    "65": {
        "question": " Швидкою допомогою в приймальне відділення доставлений хворий з кривавим блюванням. В анамнезі цироз печінки. Пошкодження яких вен найбільш ймовірне в даному випадку?",
        "options": [
            "Стравохідні",
            "Верхні брижові",
            "Печінкові",
            "Нижні брижові",
            "Селезінкові"
        ],
        "answer": "Стравохідні"
    },
    "66": {
        "question": " Ліквідатору наслідків аварії на Чорнобильській АЕС, що отримав велику дозу опромінення, проведено трансплантацію кісткового мозку. Через деякий час після проведеної операції у пацієнта діагностовано розвиток реакції \"трансплантат проти хазяїна’.’ Які антигени стали пусковим механізмом виникнення цієї реакції?",
        "options": [
            "Антигени системи HLA-клітин організму ліквідатора",
            "Антигени системи Rh еритроцитів ліквідатора",
            "Антигени HBs, HBc, Hbe",
            "Антигенами системи AB0 еритроцитів ліквідатора",
            "Антигени системи HLA-клітин організму донора"
        ],
        "answer": "Антигени системи HLA-клітин організму ліквідатора"
    },
    "67": {
        "question": " В експерименті ізольований м’яз жаби ритмічно подразнюють електричними імпульсами. Кожний наступний імпульс припадає на період розслаблення попереднього скорочення. Яке скорочення виникає?",
        "options": [
            "Зубчастий тетанус",
            "Одиночне",
            "Асинхронне",
            "Суцільний тетанус",
            "Тонічне"
        ],
        "answer": "Зубчастий тетанус"
    },
    "68": {
        "question": " Під час розтину тіла мертвонародже-ної дитини виявлено аномалію розвитку серця:Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 14шлуночки не розмежовані, з правої частини виходить суцільний артеріальний стовбур. Для яких хребетних характерна подібна будова серця?",
        "options": [
            "Амфібії",
            "Риби",
            "Рептилії",
            "Ссавці",
            "Птахи"
        ],
        "answer": "Амфібії"
    },
    "69": {
        "question": " Хворому на сепсис призначили антимікробний препарат з групи фторхінолонів. Оберіть його серед наведених препаратів:",
        "options": [
            "Ципрофлоксацин",
            "Метронідазол",
            "Цефпіром",
            "Ампіцилін",
            "Цефалексин"
        ],
        "answer": "Ципрофлоксацин"
    },
    "70": {
        "question": " Під дією медіатора на постсинаптичну мембрану нервової клітини розвинулася гіперполяризація. Збільшення проникності мембрани для яких іонів може викликати такі зміни?",
        "options": [
            "Калію",
            "Натрію",
            "Кальцію",
            "Магнію",
            "Натрію і калію"
        ],
        "answer": "Калію"
    },
    "71": {
        "question": " Щоденно в організмі людини 0,5% всього гемоглобіну перетворюється на метгемоглобін. Який фермент, що міститься в еритроцитах, каталізує відновлення метгемоглобіну до гемоглобіну?",
        "options": [
            "Метгемоглобінредуктаза",
            "Метгемоглобінтрансфераза",
            "Ілюкуронілтрансфераза",
            "Гемоксигеназа",
            "Білівердинредуктаза"
        ],
        "answer": "Метгемоглобінредуктаза"
    },
    "72": {
        "question": " У хворого спостерігається гемералопія (куряча сліпота). Яка з перерахованих речовин матиме лікувальну дію?",
        "options": [
            "Каротин",
            "Кератин",
            "Креатин",
            "Карнітин",
            "Карнозин"
        ],
        "answer": "Каротин"
    },
    "73": {
        "question": " У хворого з серцевою недостатністю виникла аритмія у вигляді генерації позачергових імпульсів в пучку Гіса. Порушення якої функції серцевого м’язу спостерігається в даному випадку?",
        "options": [
            "ЗбудливістьЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "15Автоматизм",
            "Провідність",
            "Збудливість та провідність",
            "Скоротливість"
        ],
        "answer": "ЗбудливістьЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК"
    },
    "74": {
        "question": " Хворий 50-ти років страждає на гіпертонічну хворобу. Під час фізичного навантаження у нього з’явилося відчут- тя слабкості, нестачі повітря, синюшність слизової оболонки губ, шкіри обличчя. Дихання супроводжувалося чутними на відстані вологими хрипами. Який механізм лежить в основі виникнення такого синдрому?",
        "options": [
            "Гостра лівошлуночкова недостатність",
            "Хронічна правошлуночкова недостатність",
            "Хронічна лівошлуночкова недостатність",
            "Колапс",
            "Тампонада серця"
        ],
        "answer": "Гостра лівошлуночкова недостатність"
    },
    "75": {
        "question": " На слизовій оболонці правого піднебінного мигдалика спостерігається безболісна виразка з гладеньким лакованим дном та рівними краями хрящеподібної консистенції. Мікроскопічно: запальний інфільтрат, що складається з лімфоцитів, плазмоцитів, невеликої кількості нейтрофілів та епітеліоїдних клітин, наявність ендо- та периваскуліту. Про яке захворювання йдеться?",
        "options": [
            "Сифіліс",
            "Актиномікоз",
            "Туберкульоз",
            "Дифтерія зіву",
            "Скарлатина"
        ],
        "answer": "Сифіліс"
    },
    "76": {
        "question": " У юнака 20-ти років діагностовано спадковий дефіцит УДФ-глюкуронілтрансферази. Підвищення якого показника крові підтверджує цей діагноз?",
        "options": [
            "Непрямий (некон’югований) білірубін",
            "Прямий (кон’югований) білірубін",
            "Уробілін",
            "Стеркобіліноген",
            "Тваринний індикан"
        ],
        "answer": "Непрямий (некон’югований) білірубін"
    },
    "77": {
        "question": " Хворому 50-ти років з хронічною серцевою недостатністю і тахіаритмією призначили кардіотонічний препарат. Який з препаратів призначили хворому?",
        "options": [
            "Дигоксин",
            "Дофамін",
            "Добутамін",
            "Аміодарон",
            "Мілдронат"
        ],
        "answer": "Дигоксин"
    },
    "78": {
        "question": " Офтальмолог з діагностичною метою (розширення зіниць для огляду очного дна) використав 1% розчин мезатону. Мі-дріаз, викликаний препаратом, обумовлений:",
        "options": [
            "Активацією аі-адренорецепторів",
            "Активацією «2-адренорецепторівЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "16Блокадою «1-адренорецепторів",
            "Активацією Д-адренорецепторів",
            "Активацією М-холінорецепторів"
        ],
        "answer": "Активацією аі-адренорецепторів"
    },
    "79": {
        "question": " Чоловік 55-ти років, що скаржиться на біль в ділянці нирок, надійшов в лікарню. В ході ультразвукового обстеження пацієнта виявлено наявність ниркових каменів. Наявність в сечі якої з наведених речовин є найбільш імовірною причиною утворення каменів у даного пацієнта?",
        "options": [
            "Сечова кислота",
            "Білірубін",
            "Білівердин",
            "Уробілін",
            "Креатинін"
        ],
        "answer": "Сечова кислота"
    },
    "80": {
        "question": " В ході визначення енерговитрат організму людини встановлено, що дихальний коефіцієнт дорівнює 1,0. Це означає, що у клітинах досліджуваного переважно оки-снюються:",
        "options": [
            "Вуглеводи",
            "Білки",
            "Жири",
            "Білки і вуглеводи",
            "Вуглеводи та жири"
        ],
        "answer": "Вуглеводи"
    },
    "81": {
        "question": " Чоловік 43-х років доставлений у лікарню з ознаками черевного тифу. Хворий нещодавно був у місцевості, епідемічній за даним захворюванням, де пив некип’ячену воду з колодязя. З моменту появи перших симптомів пройшло 3 дні. У цей період збудник може бути виявлений у:",
        "options": [
            "Крові",
            "Лімфоїдній тканині кишківника",
            "Жовчному міхурі",
            "Шлунку",
            "Тонкій кишці"
        ],
        "answer": "Крові"
    },
    "82": {
        "question": " У хворого запалення присереднього надвиростка плечової кістки (епіконди-літ). Який нерв залучений у процес?",
        "options": [
            "N. ulnaris",
            "N. medianus",
            "N. radialis",
            "N. musculocutaneus",
            "N. axillaris"
        ],
        "answer": "N. ulnaris"
    },
    "83": {
        "question": " У холодну погоду з вітром люди мерзнуть швидше, ніж за відсутності вітру. Причиною цього є те, що вітер збільшує, насамперед, віддачу тепла таким шляхом:",
        "options": [
            "Конвекція",
            "Радіація",
            "Теплопроведення",
            "ВипаровуванняЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "17-"
        ],
        "answer": "Конвекція"
    },
    "84": {
        "question": " Хворий помер від інтоксикації на 4-у добу після вживання сирих яєць. На розтині: слизова оболонка шлунка і тонкої кишки запалена, вкрита слизовим ексудатом; в легенях, головному мозку і печінці знайдені абсцеси. Який діагноз найбільш імовірний?",
        "options": [
            "Сальмонельоз (септична форма)",
            "Дизентерія",
            "Сальмонельоз (черевнотифозна форма)",
            "Сальмонельоз (інтестинальна форма)",
            "Черевний тиф"
        ],
        "answer": "Сальмонельоз (септична форма)"
    },
    "85": {
        "question": " Під час визначення групової належності крові за системою АВ0 аглютинацію еритроцитів досліджуваної крові викликали стандартні сироватки I та II груп та не викликала сироватка III групи. Якою є група крові?",
        "options": [
            "В (III) альфа",
            "А (II) бета",
            "АВ (IV)",
            "0 (I) альфа, бета",
            "Неможливо визначити"
        ],
        "answer": "В (III) альфа"
    },
    "86": {
        "question": " На мікропрепараті серця розрізняються клітини, які розташовані у вигляді світлих тяжів, мають невелику кількість міофібрил, включення глікогену та ексцентрично локалізоване ядро. Які це клітини?",
        "options": [
            "Волокна Пуркіньє",
            "Провідні пейсмекерні",
            "Провідні перехідні",
            "Ендокринні",
            "Скоротливі"
        ],
        "answer": "Волокна Пуркіньє"
    },
    "87": {
        "question": " Чоловік 40-ка років скаржиться на загальну слабкість, головний біль, кашель з виділенням мокротиння, задишку. Після клінічного огляду й обстеження поставлено діагноз: пневмонія. Який тип гіпоксії має місце у хворого?",
        "options": [
            "Респіраторна",
            "Циркуляторна",
            "Іемічна",
            "Тканинна",
            "Гіпоксична"
        ],
        "answer": "Респіраторна"
    },
    "88": {
        "question": " До хірурга звернувся чоловік 60-ти років, що тривалий час хворів на цукровий діабет. Тканини правої стопи були чорного кольору, щільні, з чіткими краями. Який діагноз поставив хірург?",
        "options": [
            "Суха гангрена",
            "Волога гангрена",
            "Іазова гангрена",
            "Пролежень",
            "Трофічна виразка"
        ],
        "answer": "Суха гангрена"
    },
    "89": {
        "question": "Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 18У жінки 52-х років артеріальна гіпертензія ускладнилася правобічною геміплегією і втратою мови. Яка зона головного мозку є імовірно найбільш ураженою?",
        "options": [
            "Ліва передня звивина і ліва скронева частка",
            "Ліва передня звивина",
            "Ліва скронева частка",
            "Права передня звивина",
            "Потилична частка"
        ],
        "answer": "Ліва передня звивина і ліва скронева частка"
    },
    "90": {
        "question": " Хворий 62-х років блідий, всі групи лімфовузлів збільшені. В крові: Hb- 60 г/л, еритроцити - 1,9 Т/л, лейкоцити - 29 Г/л, тромбоцити - 110 Г/л. Лейкоцитарна формула: сегментоядерні лейкоцити - 10%, лімфоцити - 8%, моноцити - 2%, бластних клітин - 80%. Цитохімічні дослідження бластних клітин: позитивна реакція на глікоген, негативна - на ліпіди і пероксидазу. Дайте заключення про патологію:",
        "options": [
            "Гострий лімфобластний лейкоз",
            "Гострий мієлобластний лейкоз",
            "Гострий мегакаріоцитарний лейкоз",
            "Гострий промієлоцитарний лейкоз",
            "Гострий монобластний лейкоз"
        ],
        "answer": "Гострий лімфобластний лейкоз"
    },
    "91": {
        "question": " До лікарні надійшов пацієнт з перфо-ративною виразкою задньої стінки шлунка. Який елемент очеревини хірург під час операції повинен ретельно обстежити?",
        "options": [
            "Чепцева сумка",
            "Печінкова сумка",
            "Передшлункова сумка",
            "Лівий бічний канал",
            "Права брижова пазуха"
        ],
        "answer": "Чепцева сумка"
    },
    "92": {
        "question": " У померлого від інтоксикації чоловіка під час розтину тіла виявлено збільшення стегна в об’ємі; на поверхні шкіри нориці з виділенням в’язкої жовто-зеленої рідини; стегнова кістка потовщена та деформована, має місце утворення секвестрів. При мікроскопічному дослідженні: секвестральні порожнини оточені грануляційною та сполучною тканиною з наявністю нейтрофілів, кістково-мозкові канали облітеровані, компактна пластинка потовщена. Який з перерахованих діагнозів найбільш імовірний?",
        "options": [
            "Хронічний гнійний остеомієліт",
            "Гострий гематогенний остеомієліт",
            "Туберкульозний остеомієліт",
            "Паратиреоїдна остеодистрофія",
            "Остеопороз"
        ],
        "answer": "Хронічний гнійний остеомієліт"
    },
    "93": {
        "question": " Хворому на хронічний бронхіт призначили муколітичний препарат, що підвищує синтез сурфактанту. Який препарат був використаний?",
        "options": [
            "Амброксол",
            "Кодеїн",
            "Мукалтин",
            "Фенотерол",
            "Лібексин"
        ],
        "answer": "Амброксол"
    },
    "94": {
        "question": "Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 19Внаслідок травми низу передньої стінки живота у хворої ушкоджена зв’язка, що розташована у пахвинному каналі. Яка це зв’язка?",
        "options": [
            "Ligamentum teres uteri",
            "Ligamentum latum uteri",
            "Ligamentum ovarium proprium",
            "Ligamentum lacunare",
            "Ligamentum inguinale"
        ],
        "answer": "Ligamentum teres uteri"
    },
    "95": {
        "question": " Після перенесеного ГРЗ у хворої спостерігається утруднене носове дихання, підвищена температура, головний біль, сльозовиділення, болючість під час пальпації в ділянці fossa canina справа. Запаленням якої пазухи ускладнилося захворювання?",
        "options": [
            "Sinus maxillaris dexter",
            "Sinus frontalis dexter",
            "Sinus sphenoidalis dexter",
            "Cellulae ethmoidales anteriores",
            "Cellulae ethmoidales posteriores"
        ],
        "answer": "Sinus maxillaris dexter"
    },
    "96": {
        "question": " Під час профілактичного огляду у деяких робітників, що працюють на виробництві кам’яновугільних смол, у ротовій порожнині виявлені ділянки стовщення і зроговіння слизової оболонки, переважно щік, білястого кольору, з шорсткою поверхнею, безболісні. Про яку патологію йдеться?",
        "options": [
            "Лейкоплакія",
            "Папіломатоз",
            "Глосит",
            "Стоматит",
            "-"
        ],
        "answer": "Лейкоплакія"
    },
    "97": {
        "question": " У хворого на рентгенограмі легень виявлено затемнення. В ході діагностичної експрес- біопсії лімфатичного вузла бронха виявлено казеозний некроз, навколо якого розташовані епітеліоїдні та лімфоїдні пласти з домішками багатоядерних гігантських клітин. Вкажіть причину лімфаденіту:",
        "options": [
            "Туберкульоз",
            "Пневмонія",
            "Сифіліс",
            "Метастази раку",
            "Аденовірусна інфекція"
        ],
        "answer": "Туберкульоз"
    },
    "98": {
        "question": " На розтині тіла померлого в підкоркових ядрах правої півкулі головного мозку спостерігається порожнина неправильної форми 5х3,5 см, заповнена червоними згустками крові та розм’якшеною тканиною мозку. Назвіть патологію, яка розви- нулася у головному мозку:",
        "options": [
            "Гематома",
            "Геморагічне просякнення",
            "Ішемічний інфаркт",
            "Астроцитома",
            "Абсцес"
        ],
        "answer": "Гематома"
    },
    "99": {
        "question": "Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 20У хворого діагностовано пухлину мозку, яка розміщена в ділянці \"пташиної шпори’.’ Порушення якої функції розвинеться у хворого, якщо пухлина буде активно розвиватися?",
        "options": [
            "Зір",
            "Слух",
            "Нюх",
            "Смак",
            "Дотикова чутливість"
        ],
        "answer": "Зір"
    },
    "100": {
        "question": " Хворому 35-ти років для обстеження очного дна був призначений атропіну сульфат у  вигляді очних крапель. Для відновлення акомодації йому закрапали пілокарпіну гідрохлорид, але це не дало бажаного ефекту. Що є причиною відсутності ефекту?",
        "options": [
            "Односторонній антагонізм",
            "Синергізм",
            "Тахіфілаксія",
            "Двосторонній антагонізм",
            "Звикання"
        ],
        "answer": "Односторонній антагонізм"
    },
    "101": {
        "question": " Хвора 38-ми років померла під час нападу бронхіальної астми, який не вдалося зняти. В  ході гістологічного дослідження у просвіті бронхів виявлені накопичення слизу, в стінці бронхів численні лаброци-ти, багато з них у стані дегрануляції, а також велика кількість еозинофілів. Який патогенез (механізм розвитку) цих змін у бронхах?",
        "options": [
            "Атопія",
            "Цитотоксична, цитолітична дія антитіл",
            "Імунокомплексний механізм",
            "Клітинно обумовлений цитоліз",
            "Гранулематоз"
        ],
        "answer": "Атопія"
    },
    "102": {
        "question": " У хворого 23-х років після перенесеної ангіни розвинувся сечовий синдром (гематурія,  протеїнурія, лейкоцитурія). В пункційній біопсії нирок виявлена картина інтракапілярного проліферативного гломерулонефриту, а електронномікро-скопічно виявлені великі субепітеліальні депозити. Який патогенез цього захворювання?",
        "options": [
            "Імунокомплексний механізм",
            "Атопія",
            "Цитотоксична, цитолітична дія антитіл",
            "Клітинно обумовлений цитоліз",
            "Гранулематоз"
        ],
        "answer": "Імунокомплексний механізм"
    },
    "103": {
        "question": " У хворого, який на тлі атеросклерозу переніс ішемічний інсульт, спостерігається  порушення рухової функції у вигляді геміплегії. Яка з перерахованих ознак є характерною для уражених кінцівок при даній патології?",
        "options": [
            "Гіпертонус м’язів",
            "Гіпорефлексія",
            "Гіпотонус м’язів",
            "Трофічні розлади",
            "-"
        ],
        "answer": "Гіпертонус м’язів"
    },
    "104": {
        "question": "Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 21Через три тижні після пересадки серця у пацієнта різко погіршився стан. Смерть настала  від гострої серцевої недостатності. Гістологічно в міокарді виявлено васкуліт, некрози та лімфоцитарну інфільтрацію. Назвіть причину таких змін:",
        "options": [
            "Гостре відторгнення трансплантату",
            "Найгостріше відторгнення трансплантату",
            "Інфаркт міокарда",
            "Хронічне відторгнення трансплантату",
            "Некротизуючий васкуліт"
        ],
        "answer": "Гостре відторгнення трансплантату"
    },
    "105": {
        "question": " У хворого з флегмоною передпліччя в ході мікробіологічного аналізу ексудату в зоні  запалення виявлена присутність стрептококів. Які клітини будуть переважати в ексудаті?",
        "options": [
            "Нейтрофільні гранулоцити",
            "Еозинофільні гранулоцити",
            "Лімфоцити",
            "Базофільні гранулоцити",
            "Моноцити"
        ],
        "answer": "Нейтрофільні гранулоцити"
    },
    "106": {
        "question": " Важливим джерелом утворення аміаку в головному мозку є дезамінування АМФ. Яка  амінокислота відіграє основну роль у зв’язуванні аміаку в нервовій тканині?",
        "options": [
            "Глутамат",
            "Лізин",
            "Ізолейцин",
            "Аргінін",
            "Аланін"
        ],
        "answer": "Глутамат"
    },
    "107": {
        "question": " У хворої 19-ти років з дитинства спостерігалося зниження гемоглобіну до 9095 г/л. Аналіз  крові під час госпіталізації: еритроцити - 3,2 • 1012/л, гемоглобін - 85 г/л, КП- 0,78; лейкоцити - 5,6 • 109/л, тромбоцити - 210 • 109/л. В мазку: анізоцитоз, пойкілоцитоз, мішенеподібні еритроцити. Ретикулоцити - 6%. Лікування препаратами заліза неефективне. Яку патологію системи крові можна припустити в даному випадку?",
        "options": [
            "Таласемія",
            "Ферментопатія",
            "Мембранопатія",
            "Серпоподібноклітинна анемія",
            "Фавізм"
        ],
        "answer": "Таласемія"
    },
    "108": {
        "question": " Жінці 50-ти років, яка хворіє на тромбофлебіт, ввели гепарин, що спровокував кишкову  кровотечу. Який препарат потрібно призначити?",
        "options": [
            "Протаміну сульфат",
            "Натрію цитрат",
            "Кислоту амінокапронову",
            "Стрептокіназу",
            "Вікасол"
        ],
        "answer": "Протаміну сульфат"
    },
    "109": {
        "question": " До хірургічного відділення ЦРЛ надійшов хворий з колотою раною стопи, яку він отримав  під час косовиці. Який специфічний препарат необхідно застосувати з метою екстреноїЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 22пасивної імунопрофілактики правця?",
        "options": [
            "Антитоксична сироватка",
            "Антибіотики",
            "Анатоксин",
            "Вакцина АКДП",
            "Протиправцева вакцина"
        ],
        "answer": "Антитоксична сироватка"
    },
    "110": {
        "question": " Під час серцевого нападу чоловік в автобусі втратив свідомість, з’явилися судоми. Лікар  швидкої допомоги виявив на ЕКГ, що частота скорочення передсердь перевищує частоту скорочення шлуночків. Що може бути причиною даного стану?",
        "options": [
            "Повна поперечна блокада проведення збудження",
            "Порушення автоматії СА-вузла",
            "Порушення автоматії АВ-вузла",
            "Виникнення гетеротропних вогнищ збудження",
            "Порушення проведення збудження між передсердями"
        ],
        "answer": "Повна поперечна блокада проведення збудження"
    },
    "111": {
        "question": " На розтині тіла померлого, який страждав на гіпертонічну хворобу, у лівій півкулі мозку  виявлена порожнина округлої форми 4х5 см з іржавою стінкою, заповнена жовтуватою прозорою рідиною. Назвіть патологію, яка розвинулася у головному мозку хворого:",
        "options": [
            "Кіста",
            "Ішемічний інфаркт",
            "Геморагічне просякнення",
            "Гематома",
            "Абсцес"
        ],
        "answer": "Кіста"
    },
    "112": {
        "question": " Під час постсинтетичного періоду мітотичного циклу було порушено синтез білків  тубулінів. До яких наслідків це може призвести?",
        "options": [
            "Порушення формування веретена поділУ",
            "Порушення цитокінезу",
            "Порушення спіралізації хромосом",
            "Порушення репарації ДНК",
            "Скорочення тривалості мітозу"
        ],
        "answer": "Порушення формування веретена поділУ"
    },
    "113": {
        "question": " У хворого 40-ка років, доставленого в травматологічне відділення, виявлено поранення  правої кисті на долонній поверхні. Під час обстеження травмований не може самостійно звести розведені II, IV та V пальці. Які м’язи пошкоджені?",
        "options": [
            "Долонні міжкісткові",
            "Тильні міжкісткові",
            "Червоподібні",
            "Короткий долонний",
            "Довгий долонний"
        ],
        "answer": "Долонні міжкісткові"
    },
    "114": {
        "question": " На аутопсії тіла жінки, що хворіла на хронічну дизентерію, в ході гістологічного  дослідження внутрішніх органів в стромі та паренхімі міокарда, нирок, в слизовій оболонці шлунка та в сполучній тканині легень виявлені аморфні відкладення фіолетового кольору, що дають позитивну реакцію за Коссом. Яке ускладненняЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 23розвинулося у хворої?",
        "options": [
            "Метастатичне звапніння",
            "Дистрофічне звапніння",
            "Метаболічне звапніння",
            "Амілоїдоз",
            "Гіаліноз"
        ],
        "answer": "Метастатичне звапніння"
    },
    "115": {
        "question": " У хворого з патологією серцево-судинної системи розвинулися набряки на нижніх  кінцівках. Який механізм розвитку серцевого набряку?",
        "options": [
            "Підвищення гідростатичного тиску в венулах",
            "Підвищення онкотичного тиску плазми крові",
            "Підвищення гідростатичного тиску в артеріолах",
            "Зниження осмотичного тиску плазми крові",
            "Порушення лімфовідтоку"
        ],
        "answer": "Підвищення гідростатичного тиску в венулах"
    },
    "116": {
        "question": " Під час проведення хірургічних маніпуляцій було використано новокаїн з метою  знеболення. Через 10 хвилин у хворого з’явилися блідість шкірних покривів, задишка, гіпотензія. Яку алергічну реакцію можна припустити?",
        "options": [
            "Анафілактична",
            "Цитотоксична",
            "Імунокомплексна",
            "Стимулююча",
            "Клітинно-опосередкована"
        ],
        "answer": "Анафілактична"
    },
    "117": {
        "question": " У 19-місячної дитини із затримкою розвитку та проявами самоагресії, вміст сечової  кислоти в крові - 1,96 ммоль/л. При якому метаболічному порушенні це спостерігається?",
        "options": [
            "Синдром Леша-Ніхана",
            "Подагра",
            "Синдром набутого імунодефіциту",
            "Хвороба Гірке",
            "Хвороба Іценко-Кушинга"
        ],
        "answer": "Синдром Леша-Ніхана"
    },
    "118": {
        "question": " Дитина 9-ти місяців харчується сумішами, незбалансованими за вмістом вітаміну В6. У  дитини спостерігається пе-лагроподібний дерматит, судоми, анемія. Розвиток судом може бути пов’язаний з дефіцитом утворення:",
        "options": [
            "ГАМК",
            "Гістаміну",
            "Серотоніну",
            "ДОФА",
            "Дофаміну"
        ],
        "answer": "ГАМК"
    },
    "119": {
        "question": " У хлопчика 12-ти років видалено апендикс, який надіслано патологу на дослідження.  Макроскопічно: апендикс в дистальному відділі з булавоподібним потовщенням діаметром 3 см, при розрізі якого вилилася прозора жовтувата рідина, стінка апендикса стоншена. Мікроскопічно: атрофія всіх шарів апендикса, ознак запалення немає. Який найбільш імовірний діагноз?Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
        "options": [
            "24Водянка апендикса",
            "Флегмонозний апендицит",
            "Емпієма апендикса",
            "Хронічний апендицит",
            "Міксоглобульоз апендикса"
        ],
        "answer": "24Водянка апендикса"
    },
    "120": {
        "question": " У дитини 7-ми років, яка неодноразово хворіла на стрептококову ангіну, лікар припускає  розвиток ревматизму. Призначено серологічне дослідження. Наявність антитіл до якого з стрептококових антигенів найімовірніше підтвердить передбачуваний діагноз?",
        "options": [
            "О-стрептолізин",
            "С-вуглевод",
            "М-білок",
            "Еритрогенний токсин",
            "Капсульний полісахарид"
        ],
        "answer": "О-стрептолізин"
    },
    "121": {
        "question": " У хворого з попереднім діагнозом ”озена” з носоглотки були виділені грам-негативні  палички, які утворювали капсулу на поживному середовищі. Які мікроорганізми спричинили хворобу?",
        "options": [
            "Клебсієли",
            "Сальмонели",
            "Шигели",
            "Хламідії",
            "Мікоплазми"
        ],
        "answer": "Клебсієли"
    },
    "122": {
        "question": " У зв’язку з крововтратою пацієнту введено 1 л розчину хлориду натрію з кон- центрацією  150 ммоль/л. Внаслідок цього, насамперед, зменшиться:",
        "options": [
            "Онкотичний тиск крові",
            "Онкотичний тиск міжклітинної рідини",
            "Осмотичний тиск крові",
            "Осмотичний тиск міжклітинної рідини",
            "Осмотичний тиск внутрішньоклітинний"
        ],
        "answer": "Онкотичний тиск крові"
    },
    "123": {
        "question": " У хворого кровотеча з поперечної ободової кишки. Чим кровопостачається цей відділ  товстої кишки?",
        "options": [
            "Arteria colica media",
            "Arteria mesenterica inferior",
            "Arteria sigmoidea",
            "Arteria ileocolica",
            "Arteria lienalis"
        ],
        "answer": "Arteria colica media"
    },
    "124": {
        "question": " Чоловік протягом 3-х років працював в одній з африканських країн. Після переїзду до  України звернувся до офтальмолога зі скаргами на біль в очах, набряки повік, сльозоточивість і тимчасове послаблення зору. Під кон’юнктивою ока були виявлені гельмінти розмірами 30-50 мм, які мали видовжене ниткоподібне тіло. Який діагноз може поставити лікар?",
        "options": [
            "ФіляріозЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "25Дифілоботріоз",
            "Аскаридоз",
            "Ентеробіоз",
            "Трихоцефальоз"
        ],
        "answer": "ФіляріозЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК"
    },
    "125": {
        "question": " Хворому призначена ендоскопія 12-палої кишки. В результаті виявлено запалення  великого дуоденального сосочка і порушення виділення жовчі в просвіт кишки. У якому відділі 12-палої кишки виявлені порушення?",
        "options": [
            "Низхідна частина",
            "Висхідна частина",
            "Цибулина",
            "Верхня частина",
            "Горизонтальна частина"
        ],
        "answer": "Низхідна частина"
    },
    "126": {
        "question": " Чоловік з гострим міокардитом помер від серцево-судинної недостатності. В ході  мікроскопічного дослідження внутрішніх органів виявлені: плазморагія, набряк, стази в капілярах, численні крововиливи, а також дистрофічні зміни в паренхімі. Наслідком чого є дані зміни?",
        "options": [
            "Гострий загальний венозний застій",
            "Хронічний загальний венозний застій",
            "Місцеве артеріальне повнокрів’я",
            "Загальне артеріальне повнокрів’я",
            "ДВС-синдром"
        ],
        "answer": "Гострий загальний венозний застій"
    },
    "127": {
        "question": " Хворому на гепатит для попередження уражень печінки призначили вітаміноподібну  речовину холін. Його лікувальний ефект пов’язаний з:",
        "options": [
            "Ліпотропною дією",
            "Активацією глікогенсинтази",
            "Активацією глікогенфосфорилази",
            "Пригніченням синтезу холестерину",
            "Пригніченням синтезу ацетонових тіл"
        ],
        "answer": "Ліпотропною дією"
    },
    "128": {
        "question": " Дослідженнями останніх десятиліть встановлено, що безпосередніми \"виконавцями”  апоптозу в клітині є особливі ферменти - каспази. В утворенні одного з них бере участь цитохром С. Вкажіть його функцію в нормальній клітині:",
        "options": [
            "Фермент дихального ланцюга переносу електронів",
            "Фермент ЦТК",
            "Фермент в-окиснення жирних кислот",
            "Компонент H + - АТФ-азної системи",
            "Компонент піруватдегідрогеназної системи"
        ],
        "answer": "Фермент дихального ланцюга переносу електронів"
    },
    "129": {
        "question": " Процес біосинтезу білка є енерго-залежним. Вкажіть, який макроергічний субстрат  безпосередньо використовується в цьому процесі на стадії елонгації:",
        "options": [
            "ГТФ",
            "АТФ",
            "АДФЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "26УТФ",
            "ЦТФ"
        ],
        "answer": "ГТФ"
    },
    "130": {
        "question": " З метою профілактики гепатиту В групі стоматологів ввели вакцину, яка являє собою  генно-інженерний HBs-антиген. Від якого ще інфекційного агента захищає таке щеплення?",
        "options": [
            "Вірус дельта",
            "Вірус імунодефіциту людини",
            "Вірус грипу, тип В",
            "Вірус Коксакі, група В",
            "Вірус гепатиту С"
        ],
        "answer": "Вірус дельта"
    },
    "131": {
        "question": " У хворого з ознаками інтоксикації та ниркової недостатності виявлені у сечі рухливі  мікроорганізми з численними дрібними завитками, які забарвилися за Романовським- Гімзою у рожевий колір. З анамнезу відомо, що хворий кілька днів тому купався у відкритій водоймі. Яке захворювання можна припустити?",
        "options": [
            "Лептоспіроз",
            "Сифіліс",
            "Туберкульоз",
            "Бруцельоз",
            "Псевдотуберкульоз"
        ],
        "answer": "Лептоспіроз"
    },
    "132": {
        "question": " У жінки під час мейозу відбулося порушення розходження аутосом. Утворилася  яйцеклітина з зайвою 18-ю хромосомою. Яйцеклітина запліднюється нормальним сперматозооном. У майбутньої дитини буде синдром:",
        "options": [
            "Едвардса",
            "Клайнфельтера",
            "Патау",
            "Шерешевського-Тернера",
            "Дауна"
        ],
        "answer": "Едвардса"
    },
    "133": {
        "question": " Для виявлення джерела інфікування хворих у хірургічному відділєнні патогенним  стафілококом було проведено дослідження з застосуванням стандартних стафілококових бактеріофагів. Яке дослідження чистих культур, виділених із різних джерел, було проведено?",
        "options": [
            "Фаготипування",
            "Фагодіагностика",
            "Фагоіндикація",
            "Фаготерапія",
            "Фагоідентифікація"
        ],
        "answer": "Фаготипування"
    },
    "134": {
        "question": " У новонародженої дитини спостерігається зниження інтенсивності смоктання, часте  блювання, гіпотонія. У сечі та крові значно підвищена концентрація цитруліну. Який метаболічний процес порушений?",
        "options": [
            "Орнітиновий цикл",
            "ЦТКЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "27Гліколіз",
            "Ілюконеогенез",
            "Цикл Корі"
        ],
        "answer": "Орнітиновий цикл"
    },
    "135": {
        "question": " Після споживання солоної їжі у людини значно зменшилася кількість сечі. Підвищена  секреція якого гормону призвела до зменшення діурезу?",
        "options": [
            "Вазопресин",
            "Натрійуретичний",
            "Ангіотензин-II",
            "Альдостерон",
            "Ренін"
        ],
        "answer": "Вазопресин"
    },
    "136": {
        "question": " У результаті радіаційного випромінювання були ушкоджені стовбурові ге-мопоетичні  клітини. Утворення яких клітин сполучної тканини буде порушено?",
        "options": [
            "Макрофаги",
            "Фібробласти",
            "Адипоцити",
            "Меланоцити",
            "Перицити"
        ],
        "answer": "Макрофаги"
    },
    "137": {
        "question": " Через 8 днів після хірургічної операції у пацієнта розвинувся правець. Лікар припускає,  що причиною став контамінова-ний збудником правця шовний матеріал, який був доставлений в бактеріологічну лабораторію. Яке поживне середовище необхідно використовувати для первинного посіву шовного матеріалу?",
        "options": [
            "Кітта-Тароцці",
            "Ендо",
            "Сабуро",
            "ЖСА",
            "Гіса"
        ],
        "answer": "Кітта-Тароцці"
    },
    "138": {
        "question": " У пацієнта має місце пошкодження волокон дев’ятої пари черепних нервів  (язикоглотковий нерв). Формування якого відчуття буде порушено?",
        "options": [
            "Гірке",
            "Солодке",
            "Солоне",
            "Кисле",
            "Усі смакові відчуття"
        ],
        "answer": "Гірке"
    },
    "139": {
        "question": " Чоловік 70-ти років хворіє на атеросклероз судин нижніх кінцівок та ішемічну хворобу  серця. Під час обстеження виявлено порушення ліпідного складу крові. Надлишок яких ліпопротеїнів є головною ланкою в патогенезі атеросклерозу?",
        "options": [
            "Низької щільності",
            "Холестерину",
            "Високої щільності",
            "Проміжної щільності",
            "Хіломікронів"
        ],
        "answer": "Низької щільності"
    },
    "140": {
        "question": "Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 28У хворого на есенціальну артеріальну гіпертензію розвинувся гіпертонічний криз, що  призвело до нападу серцевої астми. Який механізм серцевої недостатності є провідним в даному випадку?",
        "options": [
            "Перевантаження серця підвищеним опором",
            "Перевантаження серця збільшеним об’ємом крові",
            "Абсолютна коронарна недостатність",
            "Пошкодження міокарда",
            "Порушення надходження крові до серця"
        ],
        "answer": "Перевантаження серця підвищеним опором"
    },
    "141": {
        "question": " Стресовий стан і больове відчуття у пацієнта перед візитом до стоматолога  супроводжуються анурією (відсутністю сечовиділення). Це явище зумовлене збільшенням:",
        "options": [
            "Секреції вазопресину та адреналіну",
            "Активності парасимпатичної нервової системи",
            "Активності антиноціцептивної системи",
            "Секреції вазопресину та зменшенням адреналіну",
            "Секреції адреналіну та зменшенням вазопресину"
        ],
        "answer": "Секреції вазопресину та адреналіну"
    },
    "142": {
        "question": " У хворого під час прийому їжі виникла асфіксія внаслідок закупорки трахеї стороннім  тілом. Яка форма порушення зовнішнього дихання спостерігається у хворого?",
        "options": [
            "Обструктивна",
            "Первинно дискінетична",
            "Вентиляційно-рестриктивна",
            "Дифузно-рестриктивна",
            "Дифузно-пневмонозна"
        ],
        "answer": "Обструктивна"
    },
    "143": {
        "question": " Під час дослідження єпітєлію шкіри з’ясувалося, що він складається з кількох шарів  клітин. Епітеліоцити зовнішнього шару не мають ядер. Який це епітелій?",
        "options": [
            "Багатошаровий плаский зроговілий",
            "Багатошаровий плаский незроговілий",
            "Перехідний",
            "Багаторядний війчастий",
            "Багатошаровий кубічний"
        ],
        "answer": "Багатошаровий плаский зроговілий"
    },
    "144": {
        "question": " Введення пацієнту знеболювального перед екстракцією зуба призвело до розвитку  анафілактичного шоку, який супроводжувався розвитком олігурії. Який патогенетичний механізм зумовив зменшення діурезу в даній клінічній ситуації?",
        "options": [
            "Зниження гідростатичного тиску в капілярах клубочків",
            "Підвищення гідростатичного тиску в капсулі Шумлянського-Боумена",
            "Пошкодження клубочкового фільтру",
            "Збільшення онкотичного тиску крові",
            "Зменшення кількості функціонуючих нефронів"
        ],
        "answer": "Зниження гідростатичного тиску в капілярах клубочків"
    },
    "145": {
        "question": " Після видалення зуба у пацієнта виникла кровотеча. Аналіз крові виявив зниження  протромбінового індексу. Дефіцит якого вітаміну може бути причиною такого стану?",
        "options": [
            "KЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "29D",
            "C",
            "B",
            "A"
        ],
        "answer": "KЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК"
    },
    "146": {
        "question": " У пацієнтів для оцінки ефективності дихання використовують показник функціональної  залишкової ємності. З яких наступних об’ємів вона складається?",
        "options": [
            "Резервний об’єм видиху та залишковий",
            "Резервний об’єм вдиху та залишковий",
            "Резервний об’єм вдиху, дихальний, залишковий",
            "Резервний об’єм видиху та дихальний",
            "Резервний об’єм вдиху та дихальний"
        ],
        "answer": "Резервний об’єм видиху та залишковий"
    },
    "147": {
        "question": " В хронічному експерименті на щурах стимулювали електричним струмом па-  равентрикулярні та супраоптичні ядра гіпоталамуса. Яка поведінкова реакція спостерігалася у тварин?",
        "options": [
            "Збільшення споживання води",
            "Зменшення споживання води",
            "Збільшення споживання їжі",
            "Зменшення споживання їжі",
            "Відмова від їжі та рідини"
        ],
        "answer": "Збільшення споживання води"
    },
    "148": {
        "question": " Після обстеження пацієнта в клініці нервових хвороб встановлена відсутність звуження  зіниці під дією світла. З ураженням яких структур головного мозку це пов’язано?",
        "options": [
            "Вегетативні ядра 3 пари черепно-мозкових нервів",
            "Червоні ядра середнього мозку",
            "Ретикулярні ядра середнього мозку",
            "Ядра гіпоталамуса",
            "Ретикулярні ядра довгастого мозку"
        ],
        "answer": "Вегетативні ядра 3 пари черепно-мозкових нервів"
    },
    "149": {
        "question": " Аспірин інгібує синтез простагландинів, завдяки блокуванню активності ци-  клооксигенази. Яка жирна кислота необхідна для цього синтезу?",
        "options": [
            "Арахідонова",
            "Лінолева",
            "Ліноленова",
            "Стеаринова",
            "Пальмітинова"
        ],
        "answer": "Арахідонова"
    },
    "150": {
        "question": " Лікар встановив у хворого наявність ураження парасимпатичного ядра IX пари черепних  нервів. Яке ядро уражене в даному випадку?",
        "options": [
            "Nucleus salivatorius inferior",
            "Nucleus salivatorius superior",
            "Nucleus thoracicus",
            "Nucleus tractus solitarii",
            "Nucleus ambiguus"
        ],
        "answer": "Nucleus salivatorius inferior"
    },
    "151": {
        "question": "Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 30Хворому лікар призначив протикашльовий препарат центральної дії, який є алкалоїдом  мачку жовтого. Діє на ка-шльовий центр вибірково, не пригнічує дихання, не затримує виділення харкотиння. Не викликає обстипації і лікарської залежності. Можна призначати дітям. Визначте цей препарат:",
        "options": [
            "Ілауцину гідрохлорид",
            "Кодеїну фосфат",
            "Лібексин",
            "Окселадин",
            "Бромгексин"
        ],
        "answer": "Ілауцину гідрохлорид"
    },
    "152": {
        "question": " У хворого після резекції шлунка з приводу виразкової хвороби перистальтика кишківника  не відновилася. Який лікарський засіб доцільно призначити хворому для відновлення моторики?",
        "options": [
            "Прозерин",
            "Атенолол",
            "Гігроній",
            "Метилурацил",
            "Резерпін"
        ],
        "answer": "Прозерин"
    },
    "153": {
        "question": " Коли людина проходить повз їдальню та чує дзвін посуду, у неї виділяється слина.  Реалізація якого рефлексу зумовлює цю реакцію?",
        "options": [
            "Умовний штучний",
            "Умовний природний",
            "Умовний інструментальний",
            "Умовний орієнтовний",
            "Безумовний орієнтовний"
        ],
        "answer": "Умовний штучний"
    },
    "154": {
        "question": " До медико-генетичної консультації звернувся юнак з приводу відхилень у фізичному і  статевому розвитку. В ході мікроскопії клітин слизової оболонки рота виявлені тільця Барра. Вкажіть найбільш імовірний каріотип юнака:",
        "options": [
            "47, ХХY",
            "47, 21+",
            "47,18+",
            "47, ХYY",
            "45, ХО"
        ],
        "answer": "47, ХХY"
    },
    "155": {
        "question": " У хворого з яскраво вираженою жов-тушністю шкіри, склер та слизових оболонок, сеча  має колір темного пива, кал світлий. У крові підвищений вміст прямого білірубіну, в сечі визначається білірубін. Який тип жовтяниці у хворого?",
        "options": [
            "Обтураційна",
            "Паренхіматозна",
            "Гемолітична",
            "Кон’югаційна",
            "Екскреційна"
        ],
        "answer": "Обтураційна"
    },
    "156": {
        "question": " У реанімаційне відділення надійшов хворий з гострим інфарктом міокарда, якому для Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 31зменшення болю ввели морфіну гідрохлорид. Механізм дії морфіну гідрохлориду обумовлений:",
        "options": [
            "Стимуляцією опіатних рецепторів",
            "Блокадою гістамінових рецепторів",
            "Блокадою фосфодіестерази",
            "Стимуляцією аденілатциклази",
            "Блокадою холінестерази"
        ],
        "answer": "Стимуляцією опіатних рецепторів"
    },
    "157": {
        "question": " Хворому у ЛОР-відділенні проведено біопсію слизової оболонки носа. Гістологічно  виявлено продуктивне запалення з формуванням гранульом, у складі яких переважають лімфоцити і плазмоцити, спостерігаються еозинофільні гіалінопо-дібні кулі та великі макрофаги із світлою цитоплазмою (клітини Мікуліча). Який збудник міг викликати описані зміни?",
        "options": [
            "Паличка Волковича-Фріша",
            "Респіраторно-синцитіальний вірус",
            "Мікобактерія лепри",
            "Бліда трепонема",
            "Золотистий стафілокок"
        ],
        "answer": "Паличка Волковича-Фріша"
    },
    "158": {
        "question": " У працівників хімічних комбінатів, де виробляють органічні розчинники, які здатні  розчиняти фосфоліпіди, часто розвиваються захворювання легень. Який компонент аерогематичного бар’єру при цьому пошкоджується в першу чергу?",
        "options": [
            "Сурфактант",
            "Респіраторні альвеолоцити",
            "Секреторні альвеолоцити",
            "Альвеолярні макрофаги",
            "Септальні клітини"
        ],
        "answer": "Сурфактант"
    },
    "159": {
        "question": " У людини після довільної тривалої затримки дихання збільшилися частота й глибина  дихання. Які зміни в крові, насамперед, стали причиною цього?",
        "options": [
            "Підвищення рСО2",
            "Зниження рСО2",
            "Зниження рО2",
            "Підвищення рО2",
            "Підвищення рН"
        ],
        "answer": "Підвищення рСО2"
    },
    "160": {
        "question": " У відділення надійшла дитина з носовою кровотечею та меленою в калі. Зі слів матері,  відбулося отруєння дитини кумаринами, які застосовувалися для боротьби з щурами. Введення якого засобу припинить кровотечу у дитини?",
        "options": [
            "Вікасол",
            "Фраксипарин",
            "Фепранон",
            "Тромбін",
            "Адреналін"
        ],
        "answer": "Вікасол"
    },
    "161": {
        "question": " Внаслідок дефіциту УФО-ендонуклеази порушується репарація ДНК і виникає таке Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 32захворювання:",
        "options": [
            "Пігментна ксеродермія",
            "Подагра",
            "Фенілкетонурія",
            "Альбінізм",
            "Серпоподібноклітинна анемія"
        ],
        "answer": "Пігментна ксеродермія"
    },
    "162": {
        "question": " В експериментальної тварини зроблено двобічну перерізку блукаючих нервів. Що  відбудеться з диханням?",
        "options": [
            "Стане рідким і глибоким",
            "Не зміниться",
            "Стане частим і поверхневим",
            "Зупиниться в фазі вдиху",
            "Зупиниться в фазі видиху"
        ],
        "answer": "Стане рідким і глибоким"
    },
    "163": {
        "question": " Жінка 69-ти років довго хворіла на атеросклероз. Надійшла до хірургічного відділення з  симптомами гострого живота. В ході лапаротомії виявлені: тромбоз мезентеріальної артерії, петлі тонкої кишки набряклі, багряно-чорного кольору, на їх серозній оболонці фібринозні нашарування. Який патологічний процес розвинувся у кишці хворої?",
        "options": [
            "Волога гангрена",
            "Суха гангрена",
            "Ішемічний інфаркт",
            "Секвестр",
            "Коагуляційний некроз"
        ],
        "answer": "Волога гангрена"
    },
    "164": {
        "question": " До лікарні потрапив футболіст з ушкодженням поверхневого пахвинного кільця та  розривом двох ніжок, що його обмежують. Похідним якої анатомічної структури вони є?",
        "options": [
            "Апоневроз зовнішнього косого м’яза живота",
            "Апоневроз внутрішнього косого м’яза живота",
            "Апоневроз поперечного м’яза живота",
            "Власна фасція живота",
            "Міжніжкові волокна"
        ],
        "answer": "Апоневроз зовнішнього косого м’яза живота"
    },
    "165": {
        "question": " В ході копрологічного дослідження у працівників кав’ярні лікарями санітарно-  епідеміологічної станції були виявлені округлі цисти, характерною ознакою яких є наявність чотирьох ядер. Імовірніше за все у цих працівників безсимптомно паразитує:",
        "options": [
            "Дизентерійна амеба",
            "Лямблія",
            "Кишкова трихомонада",
            "Балантидій",
            "Амеба кишкова"
        ],
        "answer": "Дизентерійна амеба"
    },
    "166": {
        "question": " При деяких гельмінтозах людина може сама виявити гельмінта, оскільки зрілі членики  збудника можуть активно виповзати з ануса людини. Це характерно для:",
        "options": [
            "Теніаринхозу",
            "ТеніозуЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "33Гіменолепідозу",
            "Дифілоботріозу",
            "Ехінококозу"
        ],
        "answer": "Теніаринхозу"
    },
    "167": {
        "question": " Хворий на хронічну серцеву недостатність протягом декількох місяців приймав  дигітоксин; в процесі дигіталізації з’явилися такі симптоми: головний біль, нудота, діарея, втрата апетиту, порушення кольорового сприйняття, брадикардія. Який антидот доцільно призначити для зменшення симптомів інтоксикації?",
        "options": [
            "Унітіол",
            "Атропіну сульфат",
            "Преднізолон",
            "Адреналіну гідрохлорид",
            "Налоксон"
        ],
        "answer": "Унітіол"
    },
    "168": {
        "question": " У сироватці крові новонародженого виявлено антитіла до вірусу кору. Про наявність  якого імунітету це свідчить?",
        "options": [
            "Природний пасивний",
            "Природний активний",
            "Штучний пасивний",
            "Штучний активний",
            "Спадковий, видовий"
        ],
        "answer": "Природний пасивний"
    },
    "169": {
        "question": " Під час реплікації ДНК один із її ланцюгів синтезується із запізненням. Що визначає дану  особливість синтезу?",
        "options": [
            "Антипаралельність ланцюгів",
            "Компліментарність ланцюгів",
            "Відсутність трифосфонуклеотидів",
            "Великі розмірами ДНК-полімерази",
            "Необхідність репарації"
        ],
        "answer": "Антипаралельність ланцюгів"
    },
    "170": {
        "question": " Фермент оксидаза D-амінокислот каталізує дезамінування тільки D-амінокислот. Яка  властивість ферментів виявляється при цьому?",
        "options": [
            "Стереохімічна специфічність",
            "Термолабільність",
            "Відносна специфічність",
            "Залежність від рН",
            "Абсолютна специфічність"
        ],
        "answer": "Стереохімічна специфічність"
    },
    "171": {
        "question": " У хворого хронічний нежить. Набряк слизової оболонки носової порожнини призводить до  порушення функції рецепторів нюхового нерва, які розташовані в нюховій ділянці носової порожнини. Через яке утворення волокна цього нерва потрапляють до передньої черепної ямки?",
        "options": [
            "Lamina cribrosa os ethmoidale",
            "Foramen ethmoidale anterior",
            "Foramen ethmoidale posterior",
            "Foramen sphenopalatinumЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
            "34Foramen incisivum"
        ],
        "answer": "Lamina cribrosa os ethmoidale"
    },
    "172": {
        "question": " На гістологічному препараті в складі видовженої структури, обмеженої пла-змолемою, по  периферії розташовані численні ядра, а в цитоплазмі наявна поперечна посмугованість. Яка це структура?",
        "options": [
            "Міосимпласт",
            "Гладенький міоцит",
            "Кардіоміоцит",
            "Колагенове волокно",
            "Синцитіотрофобласт"
        ],
        "answer": "Міосимпласт"
    }
}